【一張圖睇晒】阿叔提提你，唔一定係要大學先做到陪審員！！

所有人聽日同我打去2825 4668查詢自己喺唔喺陪審員名單！
之後跟以下指示做：

ROP18:

雖然香港法律改革委員會曾經指出：
陪審員必須是香港居民，年齡介乎21至65歲之間，並無因失明、失聰或其他無行為能力的情況而使他不能出任陪審員，具有良好品格，以及「對在有關的法律程序進行時將予採用的語言所具有的知識，足以令他明白該等法律程序」。法例沒有說明如何衡量該項語言能力，但按照行政上的慣常做法，未達中七或同等教育程度的人向來被排除在陪審員人選之外。法例也沒有說明在確定陪審員人選時，「良好品格」和「居民身分」的構成條件是甚麼。
但其實有連登仔話過有可能中五都俾人抽中，所以記住向2825 4668查詢！

FAQ ／ 懶人包
1。我已經21歲以上，hd／asso 畢業可唔可以申請？
A：可以，但你需要跟足上圖黎做，cover letter ＋ ROP18 ＋ 學歷副本（畢業證書）以下係信件template

"To whom it may concern,I would like to express my desire to serve as a member of the jury. I am a permanent resident of Hong Kong (HKID: xxxxx)) who was born and raised in Hong Kong. Having graduated from the University of xxx, I possess an excellent command in the English language. Attached herewith copies of my credentials for your information. I would be grateful if you could add my name into the pool of members for jury service.Best Regards,中文姓名英文姓名身份證號碼個人簽名Encl.1. copy of HKID card2. copy of university certificate from the University of xxx"

2。我仲係學生可唔可以申請？
A：如果仲係學生既話係做唔到陪審員。但你可以做既係叫身邊既人都去申請同埋幫手推post。

3。我係大學畢業生，已經查過冇我名，需唔需要重新申請。
A： 需要重新申請，但你可以選擇直接fax 一張rop 18 去 3153 2024（入境處陪審員小組）
係form既空白位置寫明你想申請做陪審員，當然最好都係fax 埋上面封信件template去。
咁樣係可以加快程序進度，令你可以盡快入到臨時名單。

同埋同我查定讀音背咗佢

耶：I swear by Almighty God that I will faithfully try the defendant(s) and give a true verdict(s) according to the evidence.
非耶：I do solemnly, sincerely, and truly declare that I will hearken to the evidence, and a true verdict give, to the best of my skill and knowledge, without fear, favour, or affection.

舊post
【一張圖睇晒】阿叔提提你，唔一定係要大學先做到陪審員！！

推

多謝你！！！🙏

海外留學生有冇機會?

根據陪審團條例第4條
。.資格及無行為能力
(1)除本條例另有規定外，任何年齡已達21歲但未達65歲並且是香港居民的人，在符合以下條件的情況下 ——
(a)精神健全而無任何使他不能出任陪審員的失明、失聰或其他無行為能力的情況；及
(b)具有良好品格；及
(c)對在有關的法律程序進行時將予採用的語言所具有的知識，足以令他明白該等法律程序，
即有法律責任在於法庭進行的法律程序中(並只有在符合該等條件的情況下方有法律責任)，或在根據《死因裁判官條例》(第504章)進行研訊的法律程序中出任陪審員。 (由1999年第21號第22條修訂；由1999年第26號第3條修訂)
(2)在於陪審團席前進行的審訊中，如任何被傳召出任陪審員的人不能令法庭或死因裁判官信納該人對在有關的法律程序進行時將予採用的語言的知識足以令該人明白該等法律程序，則法庭或死因裁判官可主動或因應司法常務官或任何有利害關係的一方提出的申請，解除該人出任陪審員的責任。
(由1997年第72號第3條代替)

海外留學生而又有香港身份證，都可以申請

正常係咪大學會幫你登記？

要打去另一個電話

唔係
但依我所知，入境處個邊有大學俾佢既畢業生資料

高院個電話俾人打爆左？

想補充
有部分行業係唔做得陪審團
例: 醫生/藥劑/法律界/新聞界(conditional)

【突發】警方通知反對8.3＜旺角再遊行＞

係，但有勁多

詳見：

佢話要打去人事登記果邊果邊電話直接忙線
唔知係咪long起左

讀緊full time PhD 做唔做得陪審團？

你係講緊2825 4688 （高院）定係 2829 3356 （入境處登記陪審員登記小組）

睇你有冇學生證
如果有既話大多數都被豁免
但係都要確保你係on list 先

(i)任何學校、學院、大學、理工學院、工業學院、工業訓練中心或其他敎育(包括職業敎育)機構的全日制學生； (由1984年第64號第4條代替)

我諗係程序上，佢起碼要有你個名on list先， 之後抽中你會再問你係咪豁免清單內，係既話就豁免唔洗做

呢層要等相關人事confirm

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

不過入張紙完全冇壞
遲下出post 再提提大家check自己係咪陪審員

多謝你幫手！

3356

可能高院人手少
竟然打爆call

光復香港，時代革命

得中五

IVE HD得唔得

應該都得，但要寄信，跟足流程圖做

你可以貢獻你既技術俾前線手足

入邊提到只是盲目地跟隨法律條文是非常不公義的，所以陪審團有權喺證據確鑿嘅情況下依然判疑犯與證據相反嘅裁定

(急)恒管當年未升格至大學，所以學生沒有收到成為陪審團的信

wow 原來係咁
恆大恆大，陪審團等緊你

應該擺埋陪審團否決權係＃1

有政治立場會唔會剔除在外？

個查詢電話係專人對答定係機械？
扮緊工有啲唔方便開聲

8月5 一齊罷工

冇人聽

專人，但係要等

上面有巴打話打爆左

原來《陪審團條例》同《警察通例》都唔係咁好使好用

雖然可以用到陪審團否決權既機會好微，但相信將來既大搜捕可能沒完沒了
當係為左多個保險，希望大家可以主動申請做陪審員

不要只推,試著說「罷工要加不合作運動」 偏地開花 各自爬山

未簽既幫手簽下 唔一定有用 但唔做一定無

【白官聯署：美國應該停止出口人群管制裝備予香港警察】

感激!

香港人 唔好放棄!
__________________

*8月2 : 公務員罷工集會
*8月3 : 旺角
*8月4 : 將軍澳 + 港島西
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我地要真普選 不要空降假特首

請各位恒管畢業生重新填寫ROP 18 地址要列名1201室

打過去陪審員登記處職員不太耐煩，但入境事務處陳先生非常好，解釋得詳盡，非常感謝

希望能夠多份機會幫助到手足，佢地唔應該坐監!

恒管畢業生加油!

聽日搞！

如果無收信就要打去入境事務處28293356

原來《陪審團條例》同《警察通例》都唔係咁好使好用

雖然可以用到陪審團否決權既機會好微，但相信將來既大搜捕可能沒完沒了
當係為左多個保險，希望大家可以主動申請做陪審員
即使機會好微，但都係有機會用到
咁就應該盡早準備
what can happen, will happen

PUSH

沒人聽 gg

Push

83旺角見

2825 4668 長期冇人聽

快做

有冇得send email?

其實外國畢業問都唔使問就直接寄俾佢得啦

終於check到, 我on list.

但我有一個擔心...
法院會唔會以你呢班check既人, 好有可能影響中立性, 係近來既案件排除資格呢? 因為聽電話果個, 我一講唔該佢已問我係咪查名單. 我以前唔信, 而家我覺得佢做得出. 我十幾年來都冇收過通知, 所以我先以為自己不在list.
如果你大概都知自己應該on list, 就唔好去查啦. 例如以前收過信你又冇改地址. 唔怕一萬, 最怕萬一.

係唔係都寄曬學歷，身份證副本同信俾佢咪得，唔好煩

黑箱既講唔黎
但係按程序做佢係要你上庭出席問你先決定俾唔俾你做陪審
同埋佢一黎就問你係咪查名，好可能係今日突然之間多左勁多人打去問打爆call

原來《陪審團條例》同《警察通例》都唔係咁好使好用

雖然可以用到陪審團否決權既機會好微，但相信將來既大搜捕可能沒完沒了
當係為左多個保險，希望大家可以主動申請做陪審員
即使機會好微，但都係有機會用到
咁就應該盡早準備
what can happen, will happen

如果早幾年我地有做呢樣，可能陪審團會有自己友入到去
可能梁天琦就唔洗坐
可能盧健文就唔洗坐
甚至乎係而家暴動罪判決既指引咁不一
我地係呢個系統入面做得幾多就做幾多

what can happen，will happen

Pish

如果早幾年我地有做呢樣，可能陪審團會有知道否決權嘅人入到去
可能梁天琦就唔洗坐
可能盧健文就唔洗坐
甚至乎係而家暴動罪判決既指引咁不一
我地係呢個系統入面做得幾多就做幾多

what can happen，will happen

打28293356叫我打28254668

打28293356 話check完會覆翻我

基於大眾需求，現加入游擊隊伍簡化圖

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

PUSH!

打爆晒

一齊做

push

完全正確

好多人都話冇用冇用
書到用時方恨少
多一把武器就算唔用，都一定唔係壞事

打左去28293356問，佢話要將1.信 2.form 3.證明文件寄去"入境事務大樓12樓1201室陪審員登記小組"

陳生一定屌晒鬼做乜今日咁多人打黎

啱啱打，打極都冇人聽，錄音狂loop

應該係比連登玩爛左

SOR呀陳生

海外留學生打唔到電話可唔可以直接email問？
今年畢業

邊個陳生？

上面都有人提過？

鳩UP，當接電話個位叫陳生

應該可以，enquiry@immd.gov.hk
記得寫明同封信要有簽名

會登記

之前做過係咪無得再做

應該都有機會再做
佢都係random抽

今年岩岩grad係咪無咁快做到陪審團

你可以照send 信+學歷+rop18 加快進度

想安插自己友入陪審員名單？

依家畀政府知道你地target 陪審員，你估佢唔會做野？

你估政府快定係你地快？

講乜？
你想講佢地可以審查陪審員定乜
只要當個ｐｏｏｌ有８０％既人都知道自己作為陪審員既權利
佢可以點揀人？ 先不論實際操作做唔做到

中三學歷都無，我係未出得返去

咪走住，需要你幫手推post

點解學歷要求要咁高

中六得唔得

因為有機會遇到外藉法官，你需要一定英文程度先聽得明佢既引導同解釋

通常都唔得，assume要大專

因為有機會遇到外藉法官，你需要一定英文程度先聽得明佢既引導同解釋

學歷同英文程度唔掛勾

明白

任何具備下列條件的香港居民，均有資格出任陪審員：

年滿21歲但未滿65歲；
精神健全而並無任何使其不能出任陪審員的情況如聽覺或視覺的損傷等；
品格良好，及
熟悉聆訊時所採用的語言— 即中文或英文（視乎個別情況而定）

其實冇寫明咩學歷
只係約定俗成assume 要大專程度畢業
如果覺得自己英文程度ok，可以照apply
反正寄完要做野都唔係我地做

原本有得申請提高機率咁正架
就算無關政治都一直都好想試做

唔係提高機率
而係CONFIRM係你on list

一直都好想做
之前唔知點樣先可以入名單入
聽日即刻申請先

感謝各位手足
有幸同大家生於同一個時代
見證著香港既興衰

2019年8月5日一齊三罷
讓我地一齊寫下香港的歷史

尋晚反應非常熱烈，今晚繼續

聽日寄信

警暴處處長有機會豁免左

平時都係幫開啲仆街伙記答辯
我又冇份打人都要幫佢地答，答條撚咩

點知撥個輪問下法院，原來身為常客既我竟然唔on list

推，又打爆陳生電話

剛打左去，職員話佢地跟入境處俾佢既資料
大家想查自己係咪陪審團名單
要打28293356

利申：親身打
28293356一直忙碌中

補充：

終於打通入境處個電話，
位職員話，其實即使入境處個名單都唔代表高院既名單一定有，
雖然名單是由入境處提供，
所以應該打去高院查
我話甘不如我先確認左入境處名單度有先
再確認高院度有
職員都好有禮貌地喝進協助對資料

呢兩日係咪玩死佢地

個電話唔岩，打左去，佢話打去入境先岩，28293356

打去28293356 入境處小組

其實on list 會收到一封高院寄給你的通知書

另方面我中五仔10年前已經收過

無左學歷證書，點攪？

大專畢業

冇左就重新拎過張啦
好緊要架喎
你可以試下用畢業通知書

專人

啱啱打咗去
話要信面查詢

叫你寄去邊度

香港金鐘道三十八號高等法院大樓

要提供: 中英全名, HKID no., 地址(無需證明), 簽名

好似打爆左佢地個電話
唔緊要，照寄

推完問一問

我可唔可以用你篇野做文宣？